Prottokoll sel 1misel Oktoobris 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 39.
Kohtu laua ette astus Jaan Ellmann ja kaebas, et Jaan Saarmann on tema kaebatud lina augu sisse omad linad matnud ja se läbi hoopis tema lina leutamise augu ära wõtnud.
 Jaan Saarmann astus ette ja ei salganud seda mitte ära, waid ütles: et tema olla seepärast Jaani Ellmanni lina auku omad linad matnud, et Ellmann olla tema lina leutse kibid selle uue kaewatud augu juure wedanud.
Jaan Ellmann astus weel ette ja ütles: et tema ei ole mitte neid lina leutse kiba eemalt wedanud, waid need kibid olla seal samas oja kalda peal enne olnud, kus tema selle uue augu on teinud.
Mõistetud sai: et  Jaan Ellmanni kaebatud lina auk peab tema omale jääma, nõnda, et tema ise wõib seal sees linu leotada ja Jaan Saarmann wõib omad kibid Ellmanni lina augu juurest ära wia, kui tema ise tahab.
Semoistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja   Jaan Ellmann, kui ka tema wastane  Jaan Saarmann ja on ka täitetud.
Kirna walla kogukonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Jaan Kreep XXX
Hans Simsohn XXX
Tunnistuseks kirjutaja: H. Saarmu /allkiri/
